點睇港資老細思維當員工係工具，而唔係資産

員工做得開心，公司自然生產力高D，流失率少D

港資老細當員工係工具，我買你番黎要用到盡，錢又俾得少，靠剝削黎自肥

你唔做大把人做

榨到你盡

「你唔做，大把人爭住做」

其實唔關港資定外資事

主要係睇同行點做
如果同行係有好多員工福利、僱員親善政策, 咁公司先會搞呢D野,
一黎同行業睇齊, 避免流失
呢種情況

如果同行競爭對手無呢D野, 咁就好少誘因去搞, 因為間間都係咁
若果公司係本地龍頭壟斷企業, 就更少誘因去搞

外資公司較好福利既原因係, 佢地係全球企業, 競爭對手都係全球企業
D福利係全球睇齊既, 所以歐美工會爭取到既正野, 香港係BENEFIT到

「員工係資產」呢句野, 係99%情況下, 都係呃你的

創造到profit既員工, 先係公司既資產

製造expenses既員工, 唔係公司既資產

霍建寧對長和黎講, 係資產

百佳收銀女工, 唔係資產

你覺得工具同資產有乜分別？
叫你豬肉分割員會唔會舒服d ?
如果會咁你咪資產law, 你鍾意既，叫公司既瑰寶都得架

工具用完可以換
資產唔係話換就換
唔夠料做資產，就當然係人地眼中既工具

咁又係，見過好多垃圾逗人工又唔撚做野，仲要阻住其他人，但日撚日話自己好忙好多野做好重要。

咁公司既寶藏直頭無可取代Tim la

OLD SEAFOOD

呢D係不動產, 踢到唔郁

掟出街都要收返垃圾費 (長期服務金)

霍建寧已經係partner 啦，長和系一派息，條友又收唔少
同埋佢應該係好多公司既董事同partner

佢係員工, 比薪俸稅

有股份係另一回事